<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Wydarzenia on Sekcja Polska IBBY</title>
    <link>/wydarzenia/</link>
    <description>Recent content in Wydarzenia on Sekcja Polska IBBY</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Nov 2019 07:17:49 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/wydarzenia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Wnioski po Drugim Forum IBBY</title>
      <link>/wydarzenia/forum-ibby-ii-wnioski/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 07:17:49 +0000</pubDate>
      <guid>/wydarzenia/forum-ibby-ii-wnioski/</guid>
      <description>30 listopada 2018 roku odbyło się II FORUM IBBY, kolejne z cyklu spotkań całego środowiska związanego z literaturą dla dzieci i młodzieży. Twórcy i popularyzatorki książki dziecięcej – autorzy, ilustratorki, tłumacze, wydawczynie, księgarze, bibliotekarki, nauczyciele, badaczki, ludzie mediów, blogerki, wychowawcy, entuzjastki – na co dzień stanowią odrębne światy i działają niezależnie od siebie, a ich drogi rzadko się krzyżują. Cykliczne spotkania w ramach FORUM IBBY mają przyczynić się do głębszej integracji środowiska i stworzenia mapy wzajemnej komunikacji.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Drugie Forum IBBY</title>
      <link>/wydarzenia/forum-ibby-ii/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2019 07:17:49 +0000</pubDate>
      <guid>/wydarzenia/forum-ibby-ii/</guid>
      <description>Dnia 30 listopada 2018 r. odbyło się w Multimedialnej Bibliotece dla Dzieci i Młodzieży w Warszawie II Forum IBBY, czyli spotkanie środowiska książki dziecięcej. W tym roku skupiliśmy się na zagadnieniach dotyczących przede wszystkim wydawców i księgarzy.&#xA;Forum rozpoczęliśmy śniadaniami branżowymi, podczas których zastanawialiśmy się nad problemami wewnętrznymi poszczególnych grup – wydawców, bibliotekarzy i księgarzy. Grupy te miały możliwość, częstokroć po raz pierwszy, spotkać się w tak licznym gronie i omówić problemy, radości, wspólne sukcesy, ale też wyzwania wynikające z zawodowej rywalizacji.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wnioski po Pierwszym Forum IBBY</title>
      <link>/wydarzenia/forum-ibby-i-wnioski/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 07:17:49 +0000</pubDate>
      <guid>/wydarzenia/forum-ibby-i-wnioski/</guid>
      <description>Pierwsze Forum IBBY odbyło się 30 listopada 2017 r. Jego uczestnikami byli bibliotekarze i nauczyciele, a wiodącym tematem rozmów ich rola i sytuacja z perspektywy środowiska skupionego wokół problematyki literatury i książki dla niedorosłych oraz czytelnictwa dzieci i młodzieży.&#xA;Omawialiśmy potrzeby i wyzwania z jakimi spotykają się w pracy, zastanawialiśmy się, jak można by zaradzić problemom, a jak wzmocnić i wykorzystać pozytywne aspekty ich zawodu. Poniżej przedstawiamy efekty.&#xA;Potrzeby nauczycieli i biliotekarzy… Bolączką bibliotekarzy jest niski prestiż tego zawodu.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pierwsze Forum IBBY</title>
      <link>/wydarzenia/forum-ibby-i/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 07:17:49 +0000</pubDate>
      <guid>/wydarzenia/forum-ibby-i/</guid>
      <description>Pierwsze Forum IBBY, które odbyło 30 listopada, okazało się ogromnym sukcesem całego środowiska książki dziecięcej. Ponad 130 osób, bibliotekarek i bibliotekarzy, nauczycielek, wydawców, twórców, naukowców i popularyzatorów, spotkało się, by wspólnie zastanowić się nad potrzebami naszego środowiska oraz poszukać sposobów ich zaspokojenia. Praca była trudna, przede wszystkim jednak okazała się ogromnie inspirująca i satysfakcjonująca. Foto: Monika Hałucha. Więcej zdjęć tutaj Ogromnie cieszy, że z każdej strony docierały do nas głosy o tym, jak bardzo spotkanie było potrzebne, jak wiele osób czekało na taką właśnie okazję do poznania innych z naszej branży.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
